(2005年舊聞，但值得推)應召女郎死因研訊 警放蛇問題死因庭不沾手

應召女郎死因研訊
警放蛇問題死因庭不沾手

李婉儀母親（左）及胞妹認為有警員在死因庭內作假口供。二人昨在死因裁判庭裁定李婉儀死於自殺後均曾落淚。孔慶初攝

【本報訊】應召女郎李婉儀不堪被放蛇警員誣告勒索後墮樓身亡，死因庭經三日聆訊裁定她死於自殺，死者家屬對裁決感到傷心失望，認為警員在庭上作假口供，稍後會向廉政公署投訴。立法會議員張超雄建議保安局制訂更清晰的放蛇指引，避免同類悲劇發生。
死因庭五人陪審團，一致裁定27歲的李婉儀死於自殺，並沒作任何建議。警察公共關係科發言人表示，每次放蛇行動不同，警員與放蛇對象都有不同的身體接觸，基本原則是身體接觸有實際需要以致達到行動目的，但不包括性交及口交。

相關新聞：紫藤：應遏止放蛇警違規
家屬擬向廉署投訴

李婉儀的家屬在關注性工作者組織「紫藤」成員及立法會議員張超雄陪同下召開記者會。對於陪審團在死因裁判官引導下不提出任何建議，李的胞妹感到傷心失望，不禁歎道「係咪第二日死多個人，浪費多一條命」才吸取教訓。
胞姐認為現時警隊指引，容許放蛇警員可透過妓女手淫來蒐證的做法不足取，希望能修改。她已就胞妹事件向警察投訴科投訴，但認為「自己人查自己人」，始終會得出有利於警察的結論，她希望成立一個獨立調查委員會徹查事件，並呼籲警方作公開道歉，希望警員日後放蛇時使用監聽及監視設備，錄下警員與性工作者的對話內容，免日後上庭時爭拗。
李婉儀母親翁美華指控警員在死因庭作假口供，懷疑上司包庇下屬，她會向廉署投訴，及諮詢法律意見，不排除申請重新召開死因聆訊及提出民事索償。
立法會議員張超雄認為，死因聆訊忽略李婉儀之死的前因後果，本案並非單獨個別事件，現時男警員放蛇可作有限度的性接觸，但女警放蛇時則沒有類似指引，李墮樓身亡反映警方執法有問題，保安局有責任制訂更清晰的放蛇指引，他會與立法會保安事務委員會商討，何俊仁今年8月出席聯合國有關消除歧視婦女的會議時，亦會將李案提交聯合國。
去年10月5日放蛇警員在一酒店拘捕李婉儀，指她勒索及襲警，至同月10日晚，李身懷六封遺書，於黃大仙東頭邨富東樓高處躍下身亡，遺書留給親人，並要求死後捐贈器官。李母指李婉儀15歲時仰藥企圖自殺後出現微跛，其後從事性服務工作，李曾向母親表示，放蛇警員在她口內射精，才向警員索錢。
案件編號：CCDI1249/05

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

叫阿爺阿嫲阿公阿婆阿爸阿媽投

【保民聯】建制保皇 建設保民 香港值得更好的建設派

黑警犯法、政權包庇

余偉發案、彭楚盈案及此案可謂匪犬三大代表作。

李婉儀的日記據知係匪方「借」去「研究」，但至今未出現

阿sir口爆，唔洗你教